\section{Future works}

    \subsection{Next sprint scheduling}
        %%% What comes next? %%%
        \begin{frame}{$\square$ Futuri sviluppi}
            \begin{center}
                \begin{block}{Collaborative filtering}
                    \begin{itemize}
                        \item Confronto delle varie tecniche di filtraggio collaborativo
                        \item Predizione di voti item-based
                        \item Valutazione delle varie tecniche su un maggior numero di utenti 
                            (sperimentare anche tecniche di clustering per poter gestire la mole dei dati)
                        \item Approfondimento della fase di testing con predizione user-based e item-based (cambiare
                            di volta in volta il 20\% preso in considerazione per la predizione e valutare come variano le medie)
                    \end{itemize}
                \end{block}       
            \end{center}
        \end{frame}


        \begin{frame}{$\square$ Futuri sviluppi}
            \begin{center}
                \begin{block}{Content based}
                    \begin{enumerate}
                        \item[$\bullet$] Fase preliminare di elaborazione delle descrizioni e dei titoli
                        \begin{enumerate} 
                            \item[$\bullet$] Stopword, Stemming
                            \item[$\bullet$] Classificazione dei contenuti con tecniche come: BoW, Vector Space, Vector Frequency, peso tf*idf
                            \item[$\bullet$] Valutare come affrontare problema sinonimia e polisemia (LSI Latent Semantic Indexing) 
                            \item[$\bullet$] Analisi somiglianza dei prodotti in base alla categoria
                            \item[$\bullet$] Analisi somiglianza in base alla data di acquisto (studio di fattibilità)
                        \end{enumerate} 
                    \end{enumerate}
                \end{block} 

                $ $\\[10pt]

                \begin{tcolorbox}\begin{center}
                    Utilizzo di librerie \textbf{NLTK} (es. la libreria nltk in python)
                \end{center}\end{tcolorbox}

            \end{center}
        \end{frame}


        %%% Available metadata %%%
        \begin{frame}{$\blacksquare$ Che operazioni stiamo svolgendo ora?}
        Abbiamo analizzato i dati a nostra disposizione. Essi sono strutturati nel complesso ma non strutturati se analizzati singolarmente:
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}
                    \node [left] at (0,0){
                        \begin{minipage}{.30\linewidth}
                            \begin{enumerate}
                                \item[$\bullet$] Descrizione del prodotto 
                                \item[$\bullet$] Categorie a cui appartiene il prodotto  
                            \end{enumerate}
                        \end{minipage}
                    };
                    \draw [ultra thick] [->] (0,0) -- (1,0);
                    \node [right] at (1,0) {Dati non strutturati};
                \end{tikzpicture}\\[20pt]
            
                \begin{columns}
                    \begin{column}{0.5\textwidth}
                        \begin{block}{Operazioni di preprocessing}
                            \begin{itemize}
                                \item Stopwords removal ($\checkmark$)
                                \item Stemming 
                            \end{itemize}
                        \end{block}       
                    \end{column}
                    \begin{column}{0.5\textwidth}
                        \begin{block}{Operazioni preliminari sul testo}
                            \begin{itemize}
                                \item BoW (Bag of Words) 
                                \item Vector Space
                            \end{itemize}
                        \end{block}     
                    \end{column}
                \end{columns}
            \end{center}
        \end{frame}

        \begin{frame}[fragile]{$\blacksquare$ Esempio di stopword removal}

            \begin{tikzpicture}
                \node at (0,0){
                    \begin{minipage}{.99\linewidth}
                    Rise and Swine (Good Eats Vol. 7) includes bonus footage 
"Ask Alton" and 3 discs. Disc 1: Breakfast Eats 3 (Bacon Vinaigrette with Grilled Radicchio; Scrap Iron Chef's Bacon; 
Honey Mustard Cure; Molasses Black Pepper Cure; Red Pepper Brine; Soy Honey Brine; 
Omelet; Omelet for a Crowd; Frittata; Blueberry Muffins; And More...) 
Disc 2: Fruit Fest (It's a Wonderful Waldorf; 10 Minute….

                    \end{minipage}
                };

                \draw [thick] [->] (-0.2,-0.9) -- (-0.2,-1.7);

                \draw [orange](-0.9,-1.7) 
                    rectangle (0.5,-2.2);

                \node at (2.2,-2){
                    \begin{minipage}{.55\linewidth}
                       Algoritmo
                    \end{minipage}
                };

                \draw [thick] [->] (-0.2,-2.2) -- (-0.2,-2.8);

                \node at (0,-4){
                    \begin{minipage}{.99\linewidth}
                        \begin{lstlisting}[style=JavaStyle]
['rise', 'swine', 'good', 'eats', 'vol', '7', 'includes', 'bonus', 'footage', 
'ask', 'alton', '3', 'discs', 'disc', '1', 'breakfast', 'eats', '3', 'bacon', 
'vinaigrette', 'grilled', 'radicchio', 'scrap', 'iron', 'chef', 'bacon', 'honey', 'mustard', 
'cure', 'molasses', 'black', 'pepper', 'cure', 'red', 'pepper', 'brine', 'soy', 'honey', 'brine', 'omelet', 
'omelet', 'crowd', 'frittata', 'blueberry', 'muffins', 'disc', '2', 'fruit'...]
                        \end{lstlisting}
                    \end{minipage}
                };
            \end{tikzpicture}
    \end{frame}


        \begin{frame}{$\square$ Futuri sviluppi}
            \begin{center}   
                \begin{block}{Collaborative filtering + content based}
                    \begin{enumerate}
                        \item Unione delle tecniche di collaborative filtering con tecniche content based
                        \begin{enumerate}
                            \item Ricercare utenti simili
                            \item Consigliare agli utenti prodotti acquistati dalle 
                            guide prendendoli in base alla similarità con i prodotti acquistati
                            dall'utente
                        \end{enumerate}
                        \item Somiglianza con prodotti già aquistati dall’utente preso in considerazione
                        \begin{enumerate}
                            \item Verificare previsione del voto come descritto precedentenmente (tecniche item-based e 
                            user-based)
                        \end{enumerate}
                    \end{enumerate}
                \end{block} 
            \end{center}
        \end{frame}


        %%% What comes next? %%%
        \begin{frame}{$\square$ Futuri sviluppi}
            \begin{center}
                \begin{block}{Probabilistic and Bayesian techniques}
                    \begin{itemize}
                        \item Naive Bayes
                        \item Bayesian Networks
                    \end{itemize}
                \end{block} 
            \end{center}
        \end{frame}

        \begin{frame}{$\square$ Futuri sviluppi}   
            \begin{center}
                \begin{block}{Fase finale}
                    \begin{itemize}
                        \item Sperimentazione delle nuove tecniche viste a lezione 
                            (riguardanti anche tecniche di ML)
                        \item Resoconto finale dei risultati ottenuti
                        \item Verifica di quali sono le tecniche maggiormente efficaci
                    \end{itemize}
                \end{block} 
            \end{center}
        \end{frame}

    
    \subsection{Impediments}


        %%% Detected issues %%%
        \begin{frame}{$\blacksquare$ Problematiche riscontrate}
            \begin{enumerate}
                \item Spropositata enormità dei dati $\implies$ costruzione di funzioni più efficienti 
                \item Sparsità della matrice $\implies$ utilizzo di librerie esterne
                \item Mancanza di funzione per implementazione di metriche 
                $\implies$ funzioni implementate a partire dalle formule dei testi del corso
            \end{enumerate}
        \end{frame}